---
title: '[Hexo] 1.1 建站'
catalog: true
header-img: /img/header_img/hexo_bg.png
date: 2019-06-08 19:07:26
subtitle: Hexo 建站
tags: 
- Hexo
categories: 
- Hexo
---

安装 Hexo 完成后，请执行下列命令，Hexo 将会在指定文件夹中新建所需要的文件。
```
$ hexo init <folder>
$ cd <folder>
$ npm install
```
新建完成后，指定文件夹的目录如下：
```
.
├── _config.yml
├── package.json
├── scaffolds
├── source
|   ├── _drafts
|   └── _posts
└── themes
```

### _config.yml
网站的 [配置](https://hexo.io/zh-cn/docs/configuration) 信息，您可以在此配置大部分的参数。

### package.json
应用程序的信息。[EJS](https://ejs.co/), [Stylus](http://learnboost.github.io/stylus/) 和 [Markdown](http://daringfireball.net/projects/markdown/) renderer 已默认安装，您可以自由移除。
```json
package.json
{
  "name": "hexo-site",
  "version": "0.0.0",
  "private": true,
  "hexo": {
    "version": ""
  },
  "dependencies": {
    "hexo": "^3.8.0",
    "hexo-generator-archive": "^0.1.5",
    "hexo-generator-category": "^0.1.3",
    "hexo-generator-index": "^0.2.1",
    "hexo-generator-tag": "^0.2.0",
    "hexo-renderer-ejs": "^0.3.1",
    "hexo-renderer-stylus": "^0.3.3",
    "hexo-renderer-marked": "^0.3.2",
    "hexo-server": "^0.3.3"
  }
}
```

### scaffolds
[模版](https://hexo.io/zh-cn/docs/writing) 文件夹。当您新建文章时，Hexo 会根据 scaffold 来建立文件。

Hexo的模板是指在新建的markdown文件中默认填充的内容。例如，如果您修改scaffold/post.md中的Front-matter内容，那么每次新建一篇文章时都会包含这个修改。

### source
资源文件夹是存放用户资源的地方。除 `_posts` 文件夹之外，开头命名为 `_` (下划线)的文件 / 文件夹和隐藏的文件将会被忽略。Markdown 和 HTML 文件会被解析并放到 `public` 文件夹，而其他文件会被拷贝过去。

themes
[主题](https://hexo.io/zh-cn/docs/themes) 文件夹。Hexo 会根据主题来生成静态页面。